{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_033271",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "평택 원정리 충효정문"
    },
    "text": "平沢院井里忠孝亭門 (평택 원정리 충효정문)\\n\n京畿道平沢市彭城邑元井里88-7\\n\n壬辰倭乱の時、忠武公イ·スンシン将軍の先鋒として鷺梁海戦に参戦した忠臣の方徳龍は、その勇気ある戦いの末に戦死しました。彼は孝行の心で知られる忠臣であり、彼の孫の方日燦や彼の子孫の方以欽、方時中もまた、親孝行で忠義の魂を受け継ぎました。 方徳龍は1588年に武科に合格し、壬辰倭乱の時には李舜臣将軍の先鋒として鷺梁海戦に参戦しました。彼は李舜臣の戦死後も大勝利を収めましたが、彼自身もこの戦いで命を落としました。その後、粛宗の時代には彼の忠義を称えて忠臣伝聞を賜り、通政大夫兵曹参議に追贈されました。 彼の孫のパン·イルチャンは80歳になっても、初日と半月に両親の墓を訪れて祭祀を行いました。彼の息子もまた親孝行であり、忠義の家の一員として称賛されました。そして、1659年になり、忠孝貞門を降りました。 バン·フムは自身の父親の病気が危急であったため、指を切って輸血をし、彼を再び生き返らせたと言われています。彼の妻もまた真心を込めて義父を養いました。彼の孝行ぶりは儒林や官衙から賞賛を受け、親孝行として表彰されました。 この建物は墓刻式の断層瓦葺きの建物で、3間の広さがあります。正門の外側の右側の角には1859年に建てられた「方氏忠孝麗」という標石があり、1989年2月には方氏宗親会によって忠孝貞門が新たに建設されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物の名前は何ですか？",
            "answer": "この建物は平沢院井里忠孝亭門（평택 원정리 충효정문）と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "この建物がある場所はどこですか？",
            "answer": "この建物は京畿道平沢市彭城邑元井里88-7にあります。"
        },
        {
            "question": "方徳龍はどのような人物でしたか？",
            "answer": "方徳龍は忠臣であり、壬辰倭乱の時に忠武公イ·スンシン将軍の先鋒として鷺梁海戦に参戦しました。彼は勇敢な戦いの末に戦死しました。"
        },
        {
            "question": "方徳龍の子孫には有名な人物がいますか？",
            "answer": "方徳龍の孫の方日燦や彼の子孫の方以欽、方時中も、親孝行で忠義の魂を受け継いだ忠臣として知られています。"
        },
        {
            "question": "方徳龍は何年に武科に合格しましたか？",
            "answer": "方徳龍は1588年に武科に合格しました。"
        },
        {
            "question": "方徳龍はどのような戦いで命を落としましたか？",
            "answer": "方徳龍は鷺梁海戦で命を落としました。この戦いは壬辰倭乱の時に行われた戦闘です。"
        },
        {
            "question": "方徳龍はどのように称えられましたか？",
            "answer": "粛宗の時代には彼の忠義を称えて忠臣伝聞を賜り、通政大夫兵曹参議に追贈されました。"
        },
        {
            "question": "方徳龍の孫のパン·イルチャンは何歳まで両親の墓を訪れて祭祀を行いましたか？",
            "answer": "パン·イルチャンは80歳になっても初日と半月に両親の墓を訪れて祭祀を行いました。"
        },
        {
            "question": "方徳龍の息子はどのような親孝行ぶりで称賛されましたか？",
            "answer": "方徳龍の息子は父親の病気が危急であったため、指を切って輸血し、彼を再び生き返らせたと言われています。彼の妻もまた真心を込めて義父を養いました。彼の孝行ぶりは儒林や官衙から賞賛を受け、親孝行として表彰されました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この建物は墓刻式の断層瓦葺きの建物で、3間の広さがあります。"
        },
        {
            "question": "この建物の近くに何が建てられていますか？",
            "answer": "正門の外側の右側の角には1859年に建てられた「方氏忠孝麗」という標石があります。また、1989年2月には方氏宗親会によって忠孝貞門が新たに建設されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 446,
        "QA": 552
    }
}